<resources>
    <string name="app_name">ZOOLOGICSAPP</string>

    //SUBTITULOS DE CAMPOS DE TEXTO

    <string name="registro_usuario">REGISTRAR USUARIO</string>
    <string name="identificacion">Identificación:</string>
    <string name="nombre">Nombre:</string>
    <string name="apellido">Apellido:</string>
    <string name="correo">Correo:</string>
    <string name="usuario">Usuario:</string>
    <string name="contraseña">Contraseña:</string>
    <string name="tamanio">Tamaño (m2):</string>
    <string name="presupuesto">Presupuesto:</string>
    <string name="familia">Familia:</string>
    <string name="nomVulgar">Nombre vulgar de la especie:</string>
    <string name="nomCientifico">Nombre científico:</string>
    <string name="estado">Estado de conservación:</string>
    <string name="especie">Especie:</string>
    <string name="sexo">Sexo:</string>
    <string name="continente">Continente:</string>
    <string name="zoologico">Zoológico:</string>
    <string name="anio">Año:</string>
    <string name="rol">Rol:</string>

    <string name="registrar">REGISTRARSE</string>
    <string name="ya_hay_cuenta">¿Ya tienes una cuenta?</string>
    <string name="olvidarcontraseñah">¿Olvidaste tu contraseña?</string>
    <string name="forgot">Restablecer contraseña</string>
    <string name="desc">Ingrese su correo electrónico</string>
    <string name="iniciar_sesion">INICIAR SESIÓN</string>

    //HINTS CAMPOS DE TEXTO EDITABLES

    <string name="hintidentificacion">Identificación</string>
    <string name="hintnombre">Nombre</string>
    <string name="hintapellido">Apellido</string>
    <string name="hintcorreo">Correo</string>
    <string name="hintusuario">Usuario</string>
    <string name="hintcontraseña">Contraseña</string>
    <string name="hinttam">Tamaño zoológico</string>
    <string name="hintfamilia">Familia</string>
    <string name="hintpresupuesto">Presupuesto anual</string>
    <string name="hintnomVulgar">Nombre vulgar</string>
    <string name="hintnomCientifico">Nombre científico</string>
    <string name="hintanio">Año</string>
    <string name="hintEditarFamilia">Nombre de la familia</string>


    //CAMPOS DE TEXTO VENTANA DE LOGIN

    <string name="logininiciar_sesion">INICIAR SESIÓN</string>
    <string name="subtitulo_correo">Digite su correo electrónico:</string>
    <string name="subtitulo_contrasena">Digite su contraseña:</string>
    <string name="btn_iniciar_sesion">INICIAR SESIÓN</string>
    <string name="no_tener_cuenta">¿Aún no tienes cuenta?</string>
    <string name="btn_registrarse">REGISTRARSE</string>

    //BOTONES

    <string name="btnCerrar">CERRAR SESION</string>
    <string name="btnCrear">CREAR USUARIO</string>
    <string name="btnInsertarUsuario">INSERTAR</string>
    <string name="btnListar">CONSULTAR DATOS</string>
    <string name="btnModificar">Modificar</string>
    <string name="btnGuardar">GUARDAR</string>
    <string name="btnCancelar">CANCELAR</string>
    <string name="btnReset">RESET</string>

    //TITULOS PESTAÑAS

    <string name="titCrearUsuario">CREAR USUARIO</string>
    <string name="titCrearZoo">CREAR ZOOLOGICO</string>
    <string name="titCrearFamilia">CREAR FAMILIA</string>
    <string name="titCrearEspecie">CREAR ESPECIE</string>
    <string name="titCrearAnimal">CREAR ANIMAL</string>
    <string name="subInformacion">Información General</string>
    <string name="adm">PANEL ADMINISTRADOR</string>
    <string name="usu">PANEL DE USUARIO</string>
    <string name="zoo">PANEL DE ZOOLOGICO</string>
    <string name="titEditarFamilia">EDITAR FAMILIA</string>
    <string name="menu_home">Home</string>

    //LISTAS DESPLEGABLES

    <string name="context">Select Item..</string>
    <string name="description_autocomplete">Lista de roles</string>

    //BARRA DE NAVEGACION

    <string name="openNav">Open Navegation</string>
    <string name="closeNav">Close Navegation</string>
    <string name="textInicio">Inicio</string>
    <string name="textInfo">Información</string>
    <string name="textZoo">Zoológico</string>
    <string name="textAnimal">Animales</string>
    <string name="textEspecie">Especies</string>
    <string name="textFam">Familias</string>
    <string name="textSalir">Salir</string>
    <string name="textZoologics">ZOOLOGICS</string>
    <string name="textNomZoo">Nombre del zoológico</string>

    //BARRA DE NAVEGACION DE USUARIO

    <string name="textPagPrincipal">Página Principal</string>
    <string name="textZooSanDiego">Zoológico de San Diego</string>
    <string name="textZooSingapur">Zoológico de Singapur</string>
    <string name="textZooToronto">Zoológico de Toronto</string>
    <string name="textZooLoroParque">Zoológico Loro Parque</string>
    <string name="textZooSchonbrunn">Zoológico de Schonbrunn</string>
    <string name="textZooLondres">Zoológico de Londres</string>
    <string name="textZooBerlin">Zoológico de Berlín</string>
    <string name="textZooBronx">Zoológico del Bronx</string>
    <string name="textZooChapultepec">Zoológico de Chapultepec</string>
    <string name="textAcuario">Acuario Two Oceans</string>
    <string name="textSepAcuario">ACUARIOS</string>
    <string name="textSepZoo">ZOOLOGICOS</string>

    //BARRA DE NAVEGACION DE ADMINISTRADOR

    <string name="textZooA">Zoológicos</string>
    <string name="textUsuA">Usuarios</string>

    //LISTAS

    <string name="textCiudad">Ciudad: </string>
    <string name="textPais">País: </string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">HOME DEL ZOOLOGICO</string>
    <string name="title_activity_panel_zoo">PanelZoo</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="title_activity_panel_usuario">PanelUsuario</string>
    <string name="title_activity_panel_administrador">PanelAdministrador</string>

    //NOMBRES DE ZOOLÓGICOS

    <string name="textSanDiego">Zoológico de San Diego</string>
    <string name="textSingapur">Zoológico de Singapur</string>
    <string name="textToronto">Zoológico de Toronto</string>
    <string name="textLoroParque">Zoológico Loro Parque</string>
    <string name="textSchonbrunn">Zoológico de Schonbrunn</string>
    <string name="textLondres">Zoológico de Londres</string>
    <string name="textBerlin">Zoológico de Berlín</string>
    <string name="textBronx">Zoológico del Bronx</string>
    <string name="textChapultepec">Zoológico de Chapultepec</string>
    <string name="textAcuarioTwo">Acuario Two Oceans</string>

    //DESCRIPCIÓN DE LOS ZOOS

    <string name="descripcionSanDiego">
            San Diego Zoo Wildlife Alliance es una organización internacional sin fines de lucro
            dedicada a la conservación con dos puertas principales: el Zoológico de San Diego y el
            Parque Safari del Zoológico de San Diego. Integramos la salud y el cuidado de la vida
            silvestre, la ciencia y la educación para desarrollar soluciones de conservación
            sostenibles.

            El famoso zoo de San Diego es una visita obligada cuando se viaja al sur de California,
            y aquí te contamos por qué. Este gran parque de 40 hectáreas alberga más de 4,000
            animales raros y en peligro de extinción de todo el mundo, como pandas, koalas,
            tigres y osos polares, entre otros. El parque también cuenta con una colección botánica
            de más de 700,000 plantas exóticas.

            TripAdvisor lo ha clasificado como el segundo zoológico en el mundo y ha ganado muchas
            veces el premio Travelers Choice, que incluye una lista de los mejores zoológicos
            basada en millones de opiniones de viajeros.
    </string>

    <string name="descripcionSingapur">
            El Singapore Zoo (Zoológico de Singapur) es uno de los principales jardines zoológicos
            del mundo, elegido varias veces como mejor zoológico de Asia. Se encuentra localizado
            en el norte de Singapur, en el medio de una reserva natural, en un entorno de selva
            tropical.

            El zoo, que ocupa una extensión de 26 hectáreas, alberga a 2.800 animales de 300
            especies. Tiene varios kilómetros de senderos asfaltados que permite ver de cerca
            todas las especies, de los osos polares a los orangutanes. Para desplazarse por la
            gran extensión del parque se puede usar un tren eléctrico que no está incluído en el
            precio de la entrada (por un precio fijo, se puede subir y bajar del tren durante todo
            el día; es una ayuda para personas con movilidad reducida o en días de mucho calor).
    </string>

    <string name="descripcionToronto">
            El Zoológico de Toronto es un jardín zoológico localizado en el distrito de Scarborough
            en Toronto, Canadá. Fue inaugurado el 15 de agosto de 1974 como Zoológico Metropolitano
            de Toronto y es una propiedad de la ciudad de Toronto; la palabra "Metropolitano" fue
            retirada del nombre cuando las ciudades de la Municipalidad de la Región Metropolitana
            de Toronto fueron reunidas para formar la ciudad de Toronto.
    </string>

    <string name="descripcionBerlin">
            Dos elefantes tumbados de arenisca del Elba soportan dos pesadas columnas sobre las
            que descansa un techo curvado, decorado con pinturas doradas de Asia Oriental y tallas
            imaginativas: el Jardín Zoológico ya deja claro desde su entrada principal – la
            Elefantentor (Puerta de los Elefantes) construida en 1899 – que es un lugar único.
            Es realmente un zoo de superlativos: es el zoológico más antiguo de Alemania
            (inaugurado en 1844) con alrededor de 20 000 animales de más de 1000 especies.
            El Acuario de Berlín es uno de los acuarios más importante de Europa. El zoo tiene
            además una casa de hipopótamos y uno de los aviarios más grandes y modernos de Europa.
    </string>

    <string name="descripcionLoroParque">
            El bienestar animal entendido de forma integral es nuestra máxima preocupación.
            Cuidamos de los animales que habitan en nuestro parque desde el amor y el respeto.
            Diseñamos planes específicos para cada especie y animal que está bajo nuestro cuidado,
            y lo hacemos desde los hallazgos biológicos obtenidos en zoológicos modernos y
            mediante la aplicación de los conocimientos veterinarios a la fauna silvestre.
    </string>

    <string name="descripcionLondres">
            Cuando visitas el Zoológico de Londres, estás haciendo grandes cosas en tu gran día.
            Somos más que un simple zoológico: somos parte de la ZSL (Sociedad Zoológica de
            Londres), una organización benéfica mundial para la conservación de la vida silvestre.
            Nuestros equipos de conservacionistas, científicos, técnicos y especialistas
            comunitarios están activos en más de 70 países, y cada visita al Zoológico de Londres
            ayuda a financiar su trabajo vital para restaurar hábitats y proteger la vida silvestre.

            También llevamos a cabo un trabajo de conservación crucial aquí en nuestros zoológicos,
            desde la reintroducción de los caracoles más pequeños hasta la cría y el cuidado de
            los tigres de Sumatra en peligro crítico de extinción , pasando por el avance del
            conocimiento para ayudar con la conservación global en el campo, que incluye la
            protección de los rinocerontes salvajes en África . Restaurar ecosistemas de manglares
            en Asia y reintroducir lirones en el Reino Unido.

            Asegúrate de visitar La vida secreta de los reptiles y anfibios cuando se abra a
            finales de 2023 para ver las singulares ranas gallinas de montaña y descubrir cómo
            salvamos a su especie de la extinción total. Cuando se descubrió que había habido un
            colapso en la única población del mundo de estas majestuosas ranas en su hábitat
            insular, transportamos por aire a los últimos animales supervivientes a un lugar
            seguro antes de que se extinguieran.
    </string>

    <string name="descripcionBronx">
            El Zoológico del Bronx abarca más de 265 acres, lo que significa que hay muchas
            oportunidades para que puedas conectarte con los animales que amas. Ya sea que desee
            ver pastar a los bisontes o escuchar a los expertos durante una charla con los
            cuidadores, lo tenemos cubierto.
    </string>

    <string name="descripcionChapultepec">
            El Zoológico de Chapultepec es una de las instituciones recreativas más populares de la
            Ciudad de México, tanto para los habitantes de esta como para los turistas nacionales y
            extranjeros, es considerado un centro de integración social, familiar e intergeneracional
            que forma parte de nuestra historia, por lo que puede considerarse como el Zoológico
            Nacional.
    </string>

    <string name="descripcionSchonbrunn">
            El zoológico de Schönbrunn es el zoológico más antiguo del mundo y ha sido nombrado
            seis veces seguidas el mejor zoológico de Europa . Parte del sitio del Patrimonio
            Cultural Mundial de la UNESCO con la residencia imperial de verano del Palacio de
            Schönbrunn en su centro, ofrece una combinación única de cultura y naturaleza, al
            tiempo que promueve la conservación y la biodiversidad. El atractivo especial del
            zoológico proviene de su encanto imperial.

            Más allá de la educación, la recreación y la investigación, la conservación de la
            naturaleza y la protección de las especies se encuentran entre las principales
            misiones de un zoológico gestionado científicamente. Por eso el zoológico de
            Schönbrunn participa en proyectos de conservación de la naturaleza. El zoológico
            proporciona financiación, participa en programas de cría en cautiverio, realiza
            trabajos de relaciones públicas, aporta experiencia y apoya activamente los esfuerzos
            de investigación. Esto ha significado un compromiso a largo plazo con numerosos
            proyectos. Varios proyectos se llevan a cabo en países lejanos, otros están anclados
            en Austria.
    </string>

    <string name="descripcionTwoOceans">
            Este acuario tiene una fuerte ética de conservación, que proporciona apoyo para la
            conservación de los tiburones, la rehabilitación de los pingüinos y tortugas y ayuda
            a liberar a las focas que a veces se quedan enredadas en tiras de plástico e hilos de
            pesca.

            Los visitantes pueden pasar felizmente una tarde explorando el espectáculo de primera
            clase, que entre ellos se encuentra una gran pecera de depredadores con tiburones
            mellados (o ragged-tooth), un bosque de algas marinas (uno de los únicos tres que
            quedan en el mundo), las galerías de los océanos Índico y Atlántico y una pantalla de
            litoral que alberga pingüinos africanos y saltadores.
    </string>









</resources>